\chapter{Introducción}
\label{chap:introduccion}

En la industria salmonera existen varios problemas sin resolver. Razón por la
cual, en el sur de Chile, existen varias empresas que prestan servicios a este
rubro. Una de estas empresas es Patagonia ROV. En el desarrollo de este
documento se explicarán algunas tareas desarrolladas con esta empresa en el
marco de la práctica profesional.

Una de las operaciones realizadas en el proceso de cultivo del salmon es el
cambio de peces de una jaula a otra. A este ejercicio se le denomina desdoble.
Actualmente, en el proceso de desdoble, se trata de mantener un conteo de los
peces para que el traspaso sea fiable (vale decir para que sepan que se están
pasando la cantidad requerida de peces, la mitad, un 10\%, etc.). Dicho conteo,
se hace de manera manual. Entre varios operarios, utilizando un contador,
observan la operación y toman nota de cuantos salmones se han traspasado de una
jaula a otra.

El proceso descrito, está en proceso de cambio. Se espera implementar
tecnologías para hacer el conteo y traspaso de manera automática. Este era uno
de los principales objetivos que la empresa planea desarrollar a corto plazo y
el motor de la práctica.

En los últimos años la empresa ha iniciado su camino en el mundo de la
innovación. En este buscan investigar para desarrollar tecnología, con esto,
resolver problemas de la industria agropecuaria. Con esta intención se crea un
departamento de investigación y desarrollo en la empresa el cual dirigió el
proceso de práctica.

Dentro de los objetivos de la práctica se busca desarrollar un producto mínimo
viable para el conteo de peces. Específicamente, se busca: desarrollar un
sistema de transmisión de video en tiempo real, implementar el sistema, adaptar
las cámaras para que funcionen bajo el agua y desarrollar el hardware asociado
con el conteo.

El proceso de práctica busca contribuir a solventar estos objetivos.
